好想知有個醒目既啊媽 個d仔女既人生係點

話說我啊媽一路以黎都做好多蠢野 買d明坤人既內地雜嘜牌中成藥 比人洗腦做傳銷 餓哂d錢
極度迷信 會係通勝吉日過大海賭錢 當然次次都輸哂 呢d都算 今日真係發生左一單不得不些牙出去既蠢事。

話說琴日有單新聞話巴西預言家預言2019年5月23日早上9時中環會地震

然後我媽十點幾起身執走佬袋話要出去避震。。。

重點一，個時已經十點幾震完好耐

重點二，我樓下一係山一係比大樓圍住，我唔知佢會避到咩?

重點三，我同家人都驚訝會有人信

佢仲要係覺得自己勁醒唔聽人勸既人每次同佢溝通講道理都會爆幾條血管
暫時仲未遇過比轉媽更蠢既人 佢係冠軍

好想知有無巴絲打既媽都係咁真係一日崩潰十次

唔怕蠢人 最怕以為自己好醒既蠢人

我呀媽都好蠢 但佢自己都知自己蠢

正解 不能再認同更多
佢成日覺得自己好醒 逼我同我老豆同埋所有親戚都要聽佢話

咪由得佢避震
勸你儲定錢請工人照顧佢
遲d加埋老人癡呆會仲麻煩(no offense 但人老咗 個腦衰退好正常）

大家可以share下啊媽蠢既事蹟 好想知有冇同路人

我都好驚呢d
我啊媽之前都話咩西蘭花有水銀
唔俾我用嚟打邊爐 話會浮曬喺面

以為係自己開post

咁都無咁嬲 因為佢會聽哂你講

陰公囉餓親d錢

救命 本身已經蠢
仲要痴呆
我唔想想象

打錯啊sorry蝕哂

我阿媽都係咁
唔識扮識認屎認屁
話唔啱聽就發爛渣
自己衰左就唔出聲
然後係任何事上無限loop

無錯 明明自己唔岩 衰左會賴地硬 諸多藉口

我老母又係
D野唔識扮識係到鳩up
平時睇埋哂wechat果堆19文
錫係錫我但don9野多到數唔哂

日日屌個老公
投資有道
努力揾錢

但我老母唔識教仔
完全放養
所以我冇讀過書 而家撈粗

應該家庭主婦 日日捉個仔温書好啲

d wechat文一聽就知on9 但佢奉為真理
錫你都好好 我媽係當我乞丐女咁養

仲有 我琴日仆街 表面塊皮損哂 佢叫我搽 啲牙膏同埋皮康霜上個傷口
大佬皮康霜係醫皮膚病

題外話 佢做咩都好是但 同大家分享下是日午餐

一模一樣

你要知道通常d蠢人先會覺得自己好撚醒 成日以為眾人皆醉我獨醒，明明自己先係最蠢個個

有個醒目既啊媽係幾爽

去旅行? 佢自己一個人去, 唔使我陪
詐騙電話? 街頭騙案? 佢warn返我轉頭
Send MathConcept出錯嗰張圖俾佢, 佢見到個錯處
仲識影低啲人雙黃泊車send去1823投訴

會遺傳
樓主rip

如果你阿媽真係醒，我諗佢應該會搵到個中產既人，然後你屋企係小康之家。

好求其

其實佢教細路方法都好蠢 我細個好慘 過咗一個充滿遺憾嘅童年

btw 我唔知我大陸啲親戚咩心態 佢哋會讚我阿媽醒 ( 可能因為佢哋會問我阿媽借錢)
同埋我阿媽會真心覺得自己係一個好媽媽 照顧得我哋好好 但係我由細到大都係非常之差 講個好簡單嘅例子我細個鼻敏感到呼吸唔到淨係可以用個口呼吸 佢都冇帶過我去睇醫生又或者執乾淨啲屋企等我鼻敏感冇咁嚴重

狗飯

老母聽人講食飯易肥，所以佢轉食米粉

教個仔昆人錢,下下走精面

如果醒目既阿媽
自然 精明 能幹
但 勢利 斤斤計較
又會對仔女 苛刻 高壓 完美主義

我阿媽好蠢 但係視錢如命 一毛不拔 都會斤斤計較 我成日同我細妹討論 我哋前世應該殺咗好多人推阿婆落海所以先會做咗佢個女

好撚慘有無阿哥細佬?

大陸人？

我媽係 勁蝗蟲性格 極力糾正不果

有次我老母同我拗 檸檬係酸定係鹼
佢仲要開埋啲大陸網證明話我錯 人地話檸檬係鹼
之後我講曬中學做chem lab 用indicator check都係話檸檬係酸 大陸個啲網fake人
佢唔夠我講 就話點解我要信你 唔同你講嘢

夜晚收工食飯，見到都唔開胃

我老母讀到小學，都差不多

我啊嫲成日信埋微信啲冷知識
我講咗十萬九千次 「嫲嫲 微微信下好喇」
不過佢又蠢唔曬 關於錢嘅佢一定唔會落搭

1)成日話自己老，後生畀自己叻係理所當然，一代會比一代醒目，自己又唔係啲非常成功人士，所以唔會干涉太多仔女嘅人生

2）自己後生因為讀書而脫貧，但50年後同子女講世界已變，太多人讀書，現在讀書唔一定會令你上位。香港現在需要人脈多過實力，同時愈讀得書多愈冇膽色唔敢冒險，所以會叫自己嘅仔女出去外國發展，練膽色同實力。

行申： that’s my mum

醒目嘅阿媽

我讀緊P.2 果時，阿媽話每個月搵得200蚊
細個因為住得偏遠，多數外面食埋晚飯先返屋企

果個年代講緊晚飯係快餐店 35蚊包飲品
我望住個餐牌諗200蚊只夠我地食幾日
即係淨返都係要老豆份家用比

我開始同阿媽講不如只叫一個餐，兩個人分
然後開始好多嘢都睇住個價錢，又盤算收入支出
養成儲錢習慣同埋自己會識理財

我唔記得幾時發現真相
但個觀念仍然好深刻

當年小學雞唔識打速成都係阿媽教

用e-banking交錢，外匯，買股票，買抵機票，活用信用卡積分，直到我出嚟第一份工同佢行頭有d相近，有少少公務上嘅問題都係佢指教我

我見證過呀媽醒，個家庭真係爭好遠。我奶奶堅係醒，當年買股票，睇到時勢識賣樓自己一個安排成家移民，思路清晰，當年兩個仔都要讀精算，佢會勸細仔改讀電腦，因為一個家庭成員職業多元化比較好，又真係個個都好醒又高薪厚職。
好識做人，出得場面，又唔會講埋d 7野又唔會懶叻，我好服佢。

lm

日日攻心計

好地地我揾幾皮個月
成日叫我去做傳銷 保險
有次有個傳銷佬上黎屋企sell吸塵機
成三萬幾一部 如果我唔係喺到已買
佢仲俾晒佢fd同全家人電話俾個sales
唔記得有乜著數所以佢肯俾
個sales話自己最勁揾10幾萬個月
行內嘅輕鬆三 四萬
保險又係 成日聽人做保險發達 成功人士
成日叫我做 屌 真係好撚戇鳩

極同意

所以我夜晚食飯淨係食番薯麥皮同埋水煮菜 曾經同佢反映過唔好成日比隔夜菜我食 仲要放入雪櫃唔用保鮮紙

樓豬大個有能力就搬走啦

不過真係讀得書多係會無咁蠢 因為我阿媽讀到中學 讀到小學嘅阿姨係更加蠢 ( 不過佢哋蠢嘅程度都係五十步笑一百步)

因為你呢句而google一下

檸檬吃起來是酸(sour)的，但是它是鹼性(basic)食物，而不是酸性(acidic)食物。這並沒有前後矛盾，而是中文惹的禍，若從英文來看(sour <-> acidic)就知道此酸非酸了。

好多菌驚ching肚屙

佢會覺得自己好撚醒乜都係佢啱哂
乜都要聽佢講 全部都要認同佢

利申： 老母好醒

醒目就唔會生仔

其實佢錯唔晒 檸檬本身係酸性 但係屬於鹼性食物 酸/鹼性食物嘅分類係指舊食物消化咗之後有幾多酸性入血 多酸性入血就係酸性食物 少酸性入血就係鹼性食物 同個食物本身嘅酸鹼度冇關係

我老母
好蠢成日做埋啲無謂野 屋企好撚窮仲出街借錢做生意
叫佢唔好做 就屌返轉頭

檸檬係鹼性食物喎
我仲記得檸水本身係鹼性 但一加左糖就變左做酸性
所以我都戒左檸水加糖好多年

會啊巴打 諗住做到target人工就會搬走 真心覺得對住佢會躁鬱症

盲反
地球係平啲frd

啲餸會有雪櫃嗰陣臭味

檸檬絕對係酸，唔好信啲網話係鹼性，錯的

做乜忽然變得咁正常

唔好咁講 你做得佢個女 大家應該差唔多
唔好以為識上連登就高佢一等

無錯佢就係咁 佢仲有句口頭禪 我係你長輩做咩要聽你講
仲有 成日電話嗰啲勁簡單嘅嘢都要我整 我同佢講而家呢個年代你唔識用電話寸步難行你自己撳兩下就識㗎啦
然後佢會鬧我一日到黑玩電話梗係識 佢咁忙唔得閒

我阿媽話題好狹窄，一係講街市行情，一係講親戚八掛。成日執著於幾蚊同幾毫

好想有個知識分子媽媽， 好似麥明詩媽媽嗰啲， 做專業人士（職業治療），揾到錢，識得培育仔女

same here 今個月要我比錢佢交卡數

幫我比首期

最慘佢唔撚知

一味渣住句爲你好

我媽都係 佢仲好興同一個話題重複好多次
之前稻香有個一蚊雞活動 佢連續講足三個星期 每一日都話好抵同埋叫我快啲去食

你唔會係屋企打到飛機

你阿媽唔係醒唔醒既問題，佢直頭係智障，我勸樓主帶佢去拎張白咭，申請埋vip 佢，每月仲有幾千蚊補貼。當做過去你阿媽作既孽的少少補償比番你地一家

我係絲打

食得雞翼尖多會中毒
佢係微信到見到 就信到十足十

想認識

微信害人不淺

介紹我媽咪畀你認識

話左又點，咪周圍唱你鬧佢，最後都係無醒到

你自己唔撚讀書就怪老母
小學就話
中學有邊個仲會有老母篤住讀？至少身邊果d醫生律師都唔係老母篤返嚟
努力搵錢等你有母幹仲想點

樓豬覺得自己智力點

聽講通常仔女會繼承老母嘅iq

我正常人 但我妹dse接近滿分 全部都係五星星 咁應該冇遺傳佢嘅

加油絲打 我呀媽全屋都幫佢唔到 申請左破產
不過照繼續搞「生意」

咁都好啲

阿媽好醒 所以我都成日比佢串蠢

傳銷定投資

叫你老母去check 智商？ 用成績去說服佢？

我阿媽成日都比朋友搵笨

十幾年前佢朋友做代理一舊膠 話戴住會預防癌症
舊爛鬼膠加條繩成二萬蚊
佢戴到今時今日
個人冇病冇痛佢話係塊膠幫佢預防咗

佢又有個朋友大陸開果園(都唔知係未)
友情價賣啲高級靚蘋果比佢
十幾蚊人民幣一個 仲要上大陸自己拎
個箱裡面啲蘋果勁多塵
食落同百佳十蚊六個嘅蘋果冇分別
仲有買紅棗茶葉 總之全部都貴過市價
但搵個爛鬼紙皮箱成箱塵裝住都唔知到執翻黎

唔好比咁多錢佢就ok
賭輸埋層樓

上次係機場我啊媽諗住斟水 見個牌指住右手邊有得斟 佢就自己走過去斟 我最初都冇為意 但望望下點解咁耐都未返 原來個牌嘅右手邊係消毒酒精洗手液佢一下一下咁樣等啲洗手液跌落嚟仲要問我點解唔提佢 真係俾佢激撚死

其實我覺得畀人話蠢都幾hurt 始終呢啲嘢都係天生 所以我係嬲唔會改進同埋唔聽人講嘅人

事但都算，點解要用狗兜。。

PRAL
-ve 鹼性食物（藍）
+ve 酸性食物（紅）

智障新高度

我呀媽成日去美容院俾人sell 幾千蚊

原來有咁多人屋企情況都同自己差唔多

我呀婆係咁 老人家天氣轉皮膚病 佢聽埋哂啲師奶講 買啲貴到仆街既雜牌藥/藥膏 又迷信到話自己咩作孽 唔聽屋企人講 搞到全家同佢講完都好似嘈交咁仲有一大堆 總結一句就係好撚固執 以為自己好撚醒

😂😂😂😂😂😂😂😂😂😂😂😂😂😂咁大陣酒精味

佢有冇試過比sales 呃然後同你講
佢點會冇啦啦呃你呀？
我真係啤一聲
唔呃你呃邊個呀

正常人一睇就知果報野係消毒洗手液都唔明點解佢會以為係水機

有錢仔喎你

最搞笑係有個讀大學嘅仔唔信 走去信樓下中學都讀唔掂啲八婆看更

2/10

明明以前覺得阿媽好醒目但而家唔知係咪年紀大咗 好多嘢都開始衰退 個人開始變蠢雖然我把口成日話你蠢 但其實媽咪我好愛你

作孽都講得出 無得救
我老母都好迷信 以前試過同佢討論轉工 佢話唔好轉 因為你入職日期係吉日 同埋間公司嘅顏色好旺你

其實我同屋企人都讀大學但係佢都唔會信我哋

你老豆一開頭想呃閪屌
點知屌正個傻閪 真係信一生一世
生埋你出黎 你老豆慘d

有冇俾錢你啊妹補習？
不過好爭氣

呢d簡單啦 佢俾人洗腦 你洗返佢腦咪得囉

有個醒目嘅阿媽你會更加生不如死

郭芙

有冇人老母係蠢
自己係聰明？

其實我成日都覺得我老豆好慘 我阿媽仲要分人勁污糟但係我老豆要同佢瞓埋同一張床
為老豆默哀一分鐘

佢70幾歲咁固執都預左無得救 唔會講得通
好彩佢個女 即係我老媽子一啲都無遺傳到呢啲性格 好醒目 可以自己搞掂所有野又開明 仲可以carry埋我我愛媽子

無 我細妹係一個奇蹟

同意

阿媽好醒 都叫做專業人士

有時係一啲時事話題（同性戀婚姻）有唔同意見都可以理性討論 又會睇下wsj, economist 個啲 知下個世界發生咩事

依加見工都仲可以問佢意見

係最唔明當年點解會揀左我依加個廢老老豆
細個甚至會諗當年我老豆係咪姦左佢 有左我先同佢焗結婚

起碼有層私樓響手

好怕蠢人
如果我阿媽係咁（雖然我阿媽都係咁，不過無你嗰個咁嚴重），
我真係會爆血管
一係佢搬一係我搬
想像下都頂唔撚順

利申 我就係我個小朋友嘅醒目阿媽

逆向思維
成日sand 啲 自製假新聞呃下佢

重點係仔女智商係遺傳自母親
所以唔明點解有人會中意蠢女人
係咪自卑，大男人到要係啲女身上拎成功感

我阿媽最憎人話佢蠢 一講實反面
成日焗我信微信講嗰啲野 但我講咩佢都唔信
對於佢來講微信就係真理
有啲咩駁佢就話“肯定你冇睇微信呢”

最近仲要搵埋嗰啲代理做
希望佢唔好俾人呃太多錢啦

點都好啦 自己阿媽 生得你出點都有責任養佢到老
覺得佢講啲野唔啱 聽完就算啦
唔太過分（係唔洗俾錢前提下）就由得佢
同佢拗只會傷感情

我阿媽教我啲表哥快啲搞大人個肚咁就可以結婚
諗起我阿媽講過一句經典 佢話啲人搞同性戀係想新潮

笑咗 SOR
佢無用過商場D酒精機?

物理學家

我每日都要調節自己心態同埋應對方法先可以生存到今日 而家已經放棄同佢溝通講道理 因為我會爆血管 我驚我會成為全香港最年輕中風人士
對住佢真心燥鬱

屌你9點地震 10點避呢個真係好笑喎

有啲嘢要靠自己覺醒嘅

我呀媽同我老豆離左婚之後蠢左好多 申利有個25歲既仔仲好多人追 有條仔識左兩個月話想同我老母結婚 我老母即刻帶咗佢嚟我屋企同居 我驚我遲啲層樓都冇埋

最撚慘係 吃喝玩樂要面就肯洗錢
平時日常開支就叫無錢

我send個一啲真新聞畀佢 係講食隔夜餸會攝入好多亞硝酸鹽會生cancer 但係唔知點解醫生講佢都唔信 佢而家都係堅持 畀隔夜餸我哋食

可能負負得正

我好想喊

你老母應該輕度弱智

唔肯買微波爐, 話有輻射
又信埋啲亞健康，曬勁撚多錢買唔等洗野
咩紅外線乜7
咩都買有機，貴到死又唔信人講野

呀媽一路覺得頭髮有香味=未洗乾淨
由我中學講到大學
到而加我一沖完涼佢都仲係會話我 仲話幫我洗

我block左老母wechat 真係太煩
同埋其實佢冇盡過照顧仔女嘅責任 我中學有好幾年都係冇錢食飯 太多詳情費事講啦 所以而家都係盡基本責任養活佢就算
仲話想我帶佢去旅行 我驚我喺外地激到中風死喺嗰度

未幹到有得做二世袓
淨係食好住好 返工好辛苦

申利條仔無樓巴士佬

呢個真，我呀媽好醒，不過唔係家庭主婦，事業型女性。雖然我知佢個心錫我，但係對我真係好苛刻，講野好難聽，就算我幾努力佢都有位入我。
我year 2 果年太博命瘋狂留喺學校通頂因為驚first hon grad唔到，突發病入左急症仲要即刻全身麻醉做手術，佢同我講我time management 唔好

呢單唔會係唯一一單掛
仲有冇

同平時街嗰啲酒精機一樣樣唔知佢點解會當左係水機

檸檬同檸檬汁嘅pH值係2.5 其物理性質係酸性 (pH細=酸性) 呢個連我當年同chem書都有寫
酸性同酸性食物兩樣嘢完全唔同
檸檬係醶性食物

Proponents of the diet believe that certain foods can affect the acidity (pH) of the body and that the change in pH can therefore be used to treat or prevent disease

between The British Dietetic Association named the alkaline diet one of the "top 5 worst celeb diets to avoid in 2018", branding it as "nonsense".

有個醒目既阿媽
係前世積既福
醒既識理財... 仲要班埋佢老公既財 好緊要
教育...

班=理

我wechat唔block得佢 唔知點解佢唔肯用whatsapp
可能冇嗰啲文俾佢睇
跟住搵唔到我就肯定發脾氣
有時聽唔到佢電話就pk

其實有時有個有遠見嘅父母係差好遠 好似而家我屋企人讀書好叻入到外國一間好勁嘅大學讀master 但係我嗰個冇遠見嘅阿媽就會話香港讀咪得囉冇分別 冇能力就唔好夾硬出去讀( 但佢明明係有錢)

同埋 有個識用正確方法 督促 小朋友讀書嘅父母都好重要 (唔係一尾迫個細路咩課外活動都唔畀參加又唔畀出去玩 個隻)
始終小朋友邊會識得咁多嘢 細個點會知道讀書係咁重要

我媽唔聰明 好易信人
但佢唔係無知

有個朋友阿媽自己做專業人士 已經買咗幾層樓收租 我朋友完全唔洗憂 而家仲要勁後生已經退咗休 享受人生

上次佢叫我落會所一齊做gym 佢帶咗個斜咩袋裝電話銀包 入到去佢話想玩跑步機 咁我就幫佢較好晒啲嘢 佢跑到一半俾職員叫落嚟 我望過去睇吓咩事 原來佢冇除個斜咩袋就咁跑我問佢做乜唔除袋 佢同我講跑馬拉松啲人都係咁樣咩住個袋 個職員都陰陰嘴笑鳩我

我成日直接cut線
我份工都幾忙嘅 有時好忙嘅時候佢仲要打嚟同我講 而家係吉時叫我畀幾個數字佢買六合彩
佢whatsapp我都會打埋啲蝗蟲字見到就燥底

時常都比老母寸 但又會就住你黎寸 總之你幾難還擊

幾年前講左某啲路點走會最安全最穩陣 唔聽 幾年後食屎比佢批中

醒得濟 細個有時行放任型管教 好多小事會因無老母照住而仆左街 怪就怪自己唔好怪老母

之前申請學生簽證 印哂啲文件出黎準備遲啲先填
點知佢轉過頭幫我填好哂二十幾頁野 日期嗰啲仲要寫好哂我遲啲去申請嘅嗰一日

識個
個呀媽太叻，叻到啲仔冇乜自信
咩都安排好晒，所以仔好懶，老公喺佢面前冇乜自我形像咁

屌我啊媽又係 明明唔識係要扮識
淨係識撻句 係咁㗎係咁㗎
同佢解釋永遠唔會聽 講多幾句發埋你脾氣
有時比佢吹到漲曬

呢個幾有趣，第一次聽

主要就係話檸檬本身係酸性 (pH 2-3)
但食左 metabolize左 會令到尿液變鹼性
而內文亦提到雖然係咁 對血液既pH值都冇影響

不過你自己小心confirmation bias啦
明明講緊食物酸鹼性 當然要撻都係ph value
我當你自己未research清楚啦
咁樣轉移話題 玩稻草人攻擊
同啲刨wechat既廢老啲思維完全冇分別

學術野呢 信都信啲學術source先
尤其啲中文資訊/content farm
Google多兩分鐘唔係真係咁難
比心機啦

同我媽一樣

啊媽唔蠢但啊婆好蠢

啊婆成日話去聽講座（傳銷 聽完比支豉油你咁）
又話人哋唔會呃人 仲送野比你咁好 話要日日去
第一 支豉油係中國牌 都唔知有咩成份 仲話攞多啲返嚟可以慢慢食
我阿媽叫佢自己食唔好俾我哋屋企人食
第二 聽左兩日「講座」就開始洗腦叫佢買乜乜乜
佢又返嚟講話哎呀佢講嗰啲症狀我都有 我都開始需要食呢啲 （啊婆表示想買）
比啊媽屌佢 講兩句就話買 睇嘢矇流眼淚呢啲症狀個個老嘢都有架啦 我婆以為得佢先係咁

成日貪便買假野（幫人買藥油）以為慳好多 其實慳10幾蚊
問題係佢幫人買 買左假野要我媽再去買返啲真野
成日以為自己好醒 蠢到死

鄉下有人嫁女 叫我媽幫手買金鏈
我媽已經知佢蠢 寫定張紙喺嗰盒野度（買金張單+匯率 一共幾錢咁）
條on9睇都唔撚睇 買左1500咁計 佢就話 唉得啦 收齊頭1000啦
屌 啲錢我老母比 同結婚條友又唔熟 好心幫佢買已經冇賺佢 仲蝕比佢

成日話曬衫出窗出面會易乾 叫左佢好多次唔好搞我啲衫（我一直都係自己洗自己曬）
佢成日趁我唔喺度 好好人咁幫我曬出窗
但次鳩次都跌左落街
但比佢話好心幫你仲話我

仲有好撚多例子 叫左佢唔好咁做 因為佢點點點
成日都唔撚聽 到出左事真係咁嘅時候
佢就笑笑口 係喎 我唔知會咁架
見到佢個樣都嬲 講左又唔聽

教識我執生 求人不如求己

自己開啲細鋪仔賣野

周圍唱呢樣好真實，巴打一定有經歷過

吉時買六合彩
雖然覺得絲打你好慘但唔知點解笑咗出聲
我阿媽wechat打啲字直頭要估 差唔多全部都係同音字 唔係蝗蟲字咁簡單
寧願佢直接錄音算
但有時覺得佢啲logic錯真係唔好同佢拗 佢會好堅持自己睇法同不斷說服你 最好只會搞到自己燥底
所以覺得佢唔啱嗰啲聽完就算 尤其是微信嗰啲 全部話係係係 你啱你啱就實冇死

老母醒目 老豆唔醒但好勤力 所以投資呀經濟上全部老豆負責搵 然後老母負責諗暫時都幾好

佢成日趁我唔喺度 好好人咁幫我曬出窗
但次鳩次都跌左落街
但比佢話好心幫你仲話我。。。。。好能慘 但笑死

老母超勁 專業人士
半工讀part time degree
會去圖書館借物理書睇（佢興趣）
理財又勁 由細到大拎我同個妹利事錢去投資
我地成年就入返比我地 賺左差唔多兩皮

回答樓主

我老母大事精明 小事糊塗
投資有道 勤力工作 屋企大部份支出都係佢俾
但又識得係我老竇面前做小女人 成日順佢意又買佢鍾意食嘅嘢俾佢食
用心栽培仔女 會俾佢哋學想學嘅嘢

但喺日常生活成日問on9問題
好搞笑

我剩係知你好慘

最怕係好撚戇鳩但成日以為自己好醒

有無諗過唔醒目既阿媽都可以勢利, 斤斤計較, 對仔女苛刻, 高壓, 完美主義唔好以為你講喱啲壞處得醒目阿媽先有啦, 唔醒目既阿媽聽埋諗埋啲錯既標準逼你跟足哂咪仲死, 害死你呀

所以我細妹都問我 點解你仲會嘥氣去勸佢同佢講道理 所以佢今朝話要落樓下避地震
我叫佢直接返大陸住一排

我可唔可以做你細妹 收養埋我

哇頂 其實係咪我細妹 我哋個情況完全一樣 佢哋兩個成日都淨係識叫我咁叻咪搬出去囉 但係重點係間屋係政府又唔係佢哋買 我唔明佢哋用咩身份叫我搬出去

原來唔係淨係得我一個有咁既老母

好明顯，on9廢男先會鍾意女人蠢
佢地根本唔夠智力去理解聰明女人既吸引力

咁巴打你嘅人生會唔會易行咗？
有醒目父母提點行少d 冤枉路

我自己都係大陸比人呃過所以都唔敢講屋企人

其實我老母係大陸落嚟 佢除咗好蠢之外仲超級污糟 今朝去廁所見到佢留咗篤屎喺廁所唔沖厠 我話佢做咩唔沖 佢仲話沖一次沖唔乾淨 我話咁你咪沖第二次囉 佢話啲水冇回得咁快 但係事實係個廁所係即刻已經可以沖第二次
同埋就算真係冇水 你都應該開桶清水沖囉 而唔係留返篤屎畀我睇

上次我細妹仲話見到佢痾咗啲屎落厠板

所以唔係話衰 但係真係好歧視啲蝗蟲人

周圍同人講你啊媽生左個弱智仔

得老母醒目

老豆唔好蒲頭我已經好滿足

過左十幾年後就會到樓豬個仔打番篇一樣嘅文出黎

反而老豆好撚蠢 仲要死要面唔認自己蠢

另一半蠢呃唔到自己嘛
另一半醒到Pk出面包二奶你點知

same 老母平時睇wechat果堆19文

咩邏輯

我老母平時傻傻下
但做正經野既時候就好撚醒

人地係營造個讀書既環境，真正高章既父母，從來都唔需要逼個細路
本身父母係知識分子，教細路睇書/成日去圖書館；
加上自己都讀好多書，有好身教，屋企唔會播TVB，係播national geographic，最少都睇歐美劇

垃圾父母同愚孝L仲有咩好辯護？
自己都做唔到專業人士，不如怪自己基因差先，然後先好怪自己仔女唔努力

上一代如果醒目就一早買定幾個單位 攞埋外國護照 仔女就無後顧之憂

未必輕度

財政大權唔係佢手上既話就唔洗驚啦

嘩屌，以為樓主偷左我手機d相黎用

點解你老豆娶佢

我老豆都係一個奇葩 只可以講其實佢哋真係好襯

打個飛機都難。。你話呢

我老母淨係識買名牌充大頭鬼
住公屋又要豪洗, 成日送野俾人
以前派新公屋又嫌遠, 結果要住舊村 (華富村級數)
間屋細又買勁多無謂野, 又唔執唔做家務
成日迫我地送野俾佢, 過時過節要揾間靚餐廳同佢食俾佢打卡
當年有錢又唔買居屋, 而家就黎退休都仲成日買埋D無resell value既名牌

唉

唔好比咁多家用佢

辛苦嗮

我阿媽又係以為自己好醒 其實好蠢 大鄉里 見識少 表達能力差
又係會買傳銷保健品 話食左身體好 唔會生癌
我屌醒佢話咁有效又唔見周街有人食
佢就話好多高學歷專業人士都有食
試過同佢跟團去旅行 完全見識到佢係同其他團友搭唔到嗲
因為佢從來都唔會出街食好野 去旅行
毒撚唔識吃喝玩樂 緊係吹唔到水

所以我要引以為戒，希望自己唔好好似佢咁見識少

你地阿媽都有清晰既表達力呀..我阿媽直頭係開聲都唔知佢UP緊乜...................

哇屌 同樓主一模一樣 老母又係買垃圾做傳銷 話過佢仍然唔醒 以為自己好識搵外快 但又唔捨得洗錢 日日煮狗飯

好慘 我都理解 你媽咪咁樣 真係會 導致 抑鬱㗎
不如你同佢分開住?

唔好哂氣勸 會令自己好炆 勁影響情緒
你唔好比咁多錢佢過手
有無朋友兄弟姐妹夾租?
如果2-3個人夾都唔會好大負擔

佢唔蠢你老豆點溝到佢
你唔係諗住你老豆咁有眼光能力駕馭個叻既女人啊

似我以前啲上司

所以咪話覺得佢哋勁襯
其實我老豆都好難頂 不過喺其他方面唔係蠢

笑到我

反而到時分開住感情會好啲 自己個情緒又好啲 有時返工咁辛苦返到屋企都想舒舒服服 所以我寧願洗多啲錢去換一個舒適嘅環境

仆街原來咁多巴絲老母都係死蠢閪，以為得自己老母一個咁蠢

我本身都以為係 原來有咁多同路人 共勉之

你阿媽只需用正常老母比較就得

屌你笑到我氣咳

公屋狗兜飯

咁你老豆咩人？

祝你好運

落地喊三聲
好醜命生成
努力試下改變命運啦

利申 父母智力正常
係有少少跟唔上時代

我問過大學幾個Chem prof. + 營養師朋友都好純粹話檸檬係acidic, 我唔知你個PRAL係指咩，但最單純用pH去做量度，檸檬絕對係acidic

14:40自己睇

我呀媽都係咁，成日中埋啲傳銷伏，買埋啲又貴又冇用嘅所謂健康產品，仲要全家跟佢一齊用，我唔肯用就黑面

係 唔知你有無聽過亮x思
我屋企成屋都係佢d垃圾香薰油
仲要我家有養貓 d貓唔聞得一叫會唔好用都堅持用

我媽咪好醒
仲要係女強人

最近仲買大陸啲虛擬貨幣，話有政府支持一定會升，心諗咁好賺使乜益你

真

佢幾間傳銷都中過，死都話覺得用完啲產品健康咗，呃埋自己

好慶幸自己阿媽係聰明人雖然學力唔高 但好醒
wtspp啲長輩send奇怪link黎一睇之知係有毒呢啲都小兒科
我媽勁到會自己睇youtube學煮餸 仲要好好食
前排屋企上唔到網 佢自己走去整router 仲識做speed test完全唔洗我教
同埋佢打機好勁 我有一關卡左好耐 佢一下就過左
屋企以前啲ps2 wii都係阿媽拎去自己改自己down game玩
我愛我媽媽

【民陣6.9反惡法遊行】
日期：6月9日（日）
集合地點：銅鑼灣東角道
時間：下午2時30分集合，3時正起步
遊行路線：銅鑼灣東角道遊行至金鐘添美道立法會

我老母又係好蠢 成日信埋晒街邊sell嘅嘢
近呢幾年好啲 可能畀人呃得多用幾下就壞 而家識買返啲有牌子嘅嘢

頂笑到我死
要教阿媽如何正確使用坐廁

最慘係加埋控制欲強 迫人地跟人癲

人地唔理佢就發埋d勁小學雞既脾氣/小動作阻礙人地生活
扭扭另另唔知想點（扔人地d野 特登拎人地聽朝要著既衫去洗），叫佢唔好佢就話「你都唔聽話 我做咩要聽你講」
「唔聽話就走！」

同佢理性分析，佢就話我冇禮貌，話件事出發點係好所以唔可以反對（心諗我都講左件事係冇邏輯，你仲迫人支持，咁個出發點仲係咪好？」

咩都以為自己啱，出街7下7下影響到人比人屌。就一幅比人恰好慘咁既樣。口頭禪係「唔理件事係點，總之宜家你話我就係冇禮貌就係你唔啱！」

你阿婆唔做唔錯仲係出力不討好
利申：我阿婆都係不過係弱化版

本身以為我媽已經夠蠢 但你媽好似更上一層樓
不過都有可能只係因為我媽唔知呢個消息 知左佢應該at least會驚一驚同 猶疑應唔應該信
我都好羨慕人地有d醒目父母由細到大我媽冇教過我任何有用嘅嘢甚至冇灌輸過任何正確價值觀 宜家仲會成日為左芝麻綠豆小事打俾我問我應該點做 蠢都算 但佢唔覺得自己蠢仲要好難溝通 你想教返啱佢難度高過教一個乜春都唔識嘅bb

唔講你啲餸
點解要用鐵兜 好似大陸工廠飯堂咁
鐵兜我攞來醃食物絕對唔會用來裝餸食 真係好影響食慾

我老母試過
煲水機插試部機個頭
拎撚左去沖手洗一洗
跟撚住手抹一抹準備插返入去
我咁岩係旁邊屌鳩佢
佢話抹左邊有水

自呢次之後成日洗佢腦話佢蠢
佢好多決定都問屋企人先

how?

生左樓主

你係咪平行時空入面既我

智商 仔嘅會受母遺傳 女就父同母五五波

我呀媽好撚醒 細個讀書考試第一個交卷然後滿分果種

由細到大每日我屋企就上映緊我不停講大話佢不停搵係邏輯上漏洞嘅戲碼

例如我中學果個夜返去玩呃佢做pj 佢會搵個我都估唔到嘅同學check返 我嘅社交網絡佢可以話掌握晒 自己會mark低邊個信得過邊個信唔過

又例如佢出左街細個偷打機 (細個電腦佢有鎖pw) 佢會突然係預想唔到嘅時間返到屋企摸下個mon同主機熱唔熱check我 但明明佢應該唔知我撞到個pw

預想唔到嘅時間例如話平時佢買餸會用30mins 佢間中會15mins突然返屋企
咁我細個開始有學琴 咁佢落街我會開個大廈個cctv見佢返黎先練琴 有次佢避開我棟大廈cctv個死角 (我住果度類住雙子樓嘅物體 佢由對面上黎行返屋企) 企係門口打比我問我做緊咩 我緊係答佢練緊琴 佢就即刻叫我開門比佢斷正

好彩係我都遺傳到佢聰明嘅基因 (細個小學check過資優) 上到高中開始知點應對佢 例如間中故意比幾個無傷大雅嘅大話佢識穿 等佢覺得我講野有漏洞 之後係重要事上再編個邏輯冇問題嘅故事比佢就會信 又練成個屋企無時無刻提高警覺一心多用留意佢有咩動向

宜家諗返都覺得幾過癮

我老母有次撘西鐵問我呢架西鐵經唔經天水圍站

我老母話微波爐有幅射唔健康掉撚左
讀過大學都on99咁

呢個小問題啦

興幸自己前世做咗好事 今世先有咁醒目個媽咪 平時教我點慳得其所但係可以keep住生活質素 唔會聽我老豆啲廢老名言兼沒收曬佢啲錢起碼而家有瓦遮頭唔使租樓

老豆老母都好醒
英文又叻，識得又多野
顯得我更撚加蠢

我老母都係 好鍾意自己作d理論出黎

不時share資訊性文章 飲食 健康 運動

有咩英文唔識可以問
交税有咩唔識填又可以問
可以傾到計 唔會好似fd咁成日鳩up
eq都幾高

中學畢業但咁耐以黎中英文都冇退步過
我老母真係幾好野

乜真係有咁多呀媽係咁㗎咩

唔夠膽講佢係好醒，但一直以嚟有佢喺到我會好安心，反而覺得自己好撚廢

我老豆一樣
去日本旅行買左件衫 質素幾好 款又靚
老豆：咪又係大陸造

睇youtube 關於私家車智能拍車系統好勁
老豆：係大陸見過啦

廢撚事彩佢

咁你童年係咪過得好開心？

樓豬我相信你遇到我之後
就會覺得前世係大好人 救世主
所以先會遇到我

調返轉啦緊係 日日都過得咁精神繃緊

我老母好醒目。佢英文好流利，聽說讀寫都可以同外國人傾計。成日睇明珠台嘅節目，識好多嘢，六十歲人都好中意學習，衣家到我讀U都好中意上堂中意學嘢。因為個人有學識，之前親戚入醫院佢一睇就知啲乜乜指數讀數代表啲咩。細細個佢俾好多書我地睇，我同老母到衣家都會睇書，我都中意睇書。所以衣家自己英文都唔錯，好中意學英文，同外國人都可以吹到水。佢好少俾人呃，睇合約睇條款佢諗得好快，唔合理會即刻出聲唔會啞忍。買嘢洗錢應洗則洗，屋企嘅錢都係佢管，而我就跟佢學下嘢準備做腎妻

我好愛我老母，佢係我心目中嘅super women

我呀媽直頭keep住食煙

同一個呀媽
明白呀巴打，真係唔明點解要咁對親人

唔知依啲叫唔叫蠢 定應該叫on9
佢之前試過未熄個爐就岀左去
好彩佢落去之後我咁岩翻左屋企
入屋聞到唔對路
如果唔係依加應該訓緊天橋底

你老豆造成 真心

完全係我婆黎最鍾意信樓下坐涼亭個啲呀婆呀姑

其實咁樣都算聰明，真正蠢人係唔會知道／覺得自己蠢

我啊媽今日訓到12點先問我

「下？震咗架嗱？」

算唔算蠢

+1老母未生我之前已經識自己自由行
90年代頭已經去杜拜去印尼睇火山係歐洲自己識買火車飛，而家我去個日本無左google map應該路都唔識行，以前佢地淨係得張紙嘅地圖
不過失過策，係韓劇藍色生死戀果陣迷過韓星但佢迷到自己研究整左個forum出黎
父母都好好學，會自己上網搵資料睇
到而家啊姨都要搵我媽幫佢個仔補習英文

笑撚死 講到老母捉你温書你就會突然變天才咁

母子版Tom and Jerry

同我老母有得揮 極致蠢既人多數都以為自己好醒
老母返part time明知人地唔出糧都仲做 比人呃過冇數次錢 由幾千到幾萬不等
我細個唔識保護我 搞到我有童年陰影 成日話窮人唔好生仔 計我話蠢人更加唔應該生仔

柒撚到
話緊你呀

講左唔係食物本身嘅pH
又柒一件

嘩 呢種呀媽勁
迷韓星都可以研究forum.又唔係人云亦云
絲打恭喜你今晚番去即刻同呀媽講我愛你啦

你老母最蠢就係繁殖

諗返起通常甜野酸野通常都係鹼性食物,鹹野就係酸性食物

你都知你7左呀？

原po係寫佢老母：「有次我老母同我拗 檸檬係酸定係鹼
佢仲要開埋啲大陸網證明話我錯 人地話檸檬係鹼
之後我講曬中學做chem lab 用indicator check都係話檸檬係酸 大陸個啲網fake人
佢唔夠我講 就話點解我要信你 唔同你講嘢」

我覆既純粹係講lemon 呢種食物本身係 acidic, 原po冇錯，

個啲咩咩PRAL, 酸性同鹼性食物已經係另一回事，同埋係咪所謂酸性鹼性食物就好似content farm咁講到對身體有影響就有待商榷

大家交流下學多啲野冇所謂，但本身講緊兩樣野，為左拗贏而話人地錯就好無謂

有時父母點教仔女好影響下一代點教
我父母都幾講道理同埋知道你入青春期會反叛用打同狂鬧嘅方法無用，只會更反叛
好多時我做錯事都只係同我講經，分析我做而件事嘅利弊，然後去講到你服
見我有d朋友父母，成日無理取鬧一句話唔得就唔比，完全無原因。一係就侮辱仔女勁踩自己d仔女

我send 呢幅圖俾我老母
佢：

你自己唔讀唔好逼人地都要比阿媽捉住去溫書

一直以嚟我都成日提啲電話騙案點呃人
有日佢收到電話話屋企人畀人捉咗信到十足十
人哋話唔畀佢收線佢又真係hold住條線
人哋叫佢拎錢就即刻仆落去銀行拎錢
好彩最後銀行職員覺得佢喊住去攞錢好唔妥
多謝銀行職員

事後傾返 佢仲要覺得自己好醒
"我特登唔去樓下間銀行 行多10分鐘去邊度邊度間銀行 拖佢時間"

媽媽我愛你 但你需要醒少少

我反而對你阿妹好奇, 點解咁既家庭長大可以唔受影響?

一定唔會好似隔離 post Vivian

用條脷試下咪得

我媽係永遠都話人哋錯，總之有咩唔啱就係人哋嘅錯，永遠覺得自己啱晒

有啲襪啊 廿蚊一對 洗完未著就唔見左一隻
成日都係咁

喂大佬 曬出窗要夾夾係常識啊？
佢識用繩穿住個衣架唔比衣架跌落街
但有冇諗過我件衫會跌
收完得返個衣架仲問係咪我已經拎左嚟著

唔讀書會考都有五分
如果逼下我 可能有10分
好睇啲 唔係個位數

我男朋友阿媽超蠢，先唔好講佢冇禮貌冇文化嗰part，佢嘅所謂伴侶，係一個有老婆嘅男人，超睇佢唔起，都唔緊要，佢仲要成日勁大聲咁講：「你哋唔錫我我話俾uncle聽！」我每次聽到都心諗人哋有老婆嫁，呀嬸，可唔可以有返啲廉恥呀🙄🙄

PRAL講緊potential renal acid load
唔關食物本身係咩acidity

就算知自己錯都會勁多藉口 到最後反而變左係我地搞到佢錯 所以係我地錯

本身覺得佢醒，識慳錢買樓買鋪

但係佢又會信埋wechat啲content farm
又話要係大陸買樓投資
叫住佢唔好又話中央發展緊大灣區乜乜柒柒

比埋啲爛尾樓收地新聞佢睇又話我睇得呢啲太多

我：咁梗係做定最壞打算架啦

佢先冇聲出

同埋唔知係咪佢老左
做野好多都唔識唔明，個腦轉得好慢
唯有耐心啲解釋比佢睇，希望佢有一日睇得清共產黨
唔想佢啲家產比共狗食哂

佢有嫁 佢成日響家都勁燥 同埋佢係放工都唔番屋企如果放假個時我老母響到 佢無出街fing

人生勝利組

一家三口 老豆同我由細比佢罵到大
教識左好多我唔應該做嘅嘢
完美演繹點樣教我個on居老豆做生意唔比人昆水
最後仲買左層樓

佢會”

要講我媽蠢 污糟既事蹟真係講三日三夜都講唔哂
我係好唔明點解佢會咁有自信 覺得自己係一個好好嘅老母

雖然我阿媽都好蠢，永遠都唔認自己錯，有咩錯都推比人哋😂

但大家係嫌阿媽蠢嘅同時，都要諗下你細個咩都唔識嗰陣，都係媽咪湊大你教你，教你去廁所， 教你食飯同做功課，冇咗阿媽既照顧，大家都只會變成學習遲緩。

但我媽真係好蠢😂

認同一半 因為我無得到好既照顧 同埋我完全覺得佢只係想養兒防老
我未工作之前需要錢問佢借佢都唔肯畀 仲要其實個數目都唔大 同埋係拎去做正經嘢 但係而家就成日問我拎錢我一唔畀就話我不孝

典型只係想養個atm 比自己退休用

咁都正常d 會燥
阿妹做得啱 離開垃圾屋企減低對自己影響

醒目阿媽系列
1999年當年供完一家四口住緊間屋
我哥一夠18 歲 我媽就捉佢去抽居屋
當年係無人抽 單人都一抽就中 6百呎 100 萬
個個親戚經歷完97爆煲笑我媽傻
話邊有人買樓 重要買居屋

我阿媽雖然冇讀過書，但份人都幾精明，錢就應洗得洗，唔會亂信陌生人，有咩都同我地有商有量

蠢人：linux 打唔到機

咁我會自己夾左夾先出門口

預判左佢會搞自己d衫

屌你，同我老豆好似，我同我妹係旅遊巴聽到燥

精神勝利法
華人至叻依下

懷疑你媽媽係果個年代既人

好撚似我老豆

可能你係小康家庭出生or完整家庭成長，有好多事唔係話我想讀就讀得到。父母本身唔識教仔女，仔女日日出街唔温書，埋d黑社會埋堆，其實係朋輩，鄰居影響，如果父母唔埋，老師唔理，咁就冇人埋，自生自滅。

係香港，呢個已發展城市，只給仔女吃和住，只係令仔女生存到，並不能令他們成材。

仔女細個最親當然係父母，會學父母行為舉止。習已為常，當去到中學，同輩社交多左，唔同成長環境的人有各自話題，因由話題埋堆，試問日日睇TVB冇出國既人又點樣同每年去外國一次旅行，睇Marvel End game, discovery channel既人傾計? 可以做到同學，但唔會係朋友，因為觀念唔同，眼界唔同，話題唔同。

當然凡事冇絕對，可能有人係父母身上學到溝通技巧，有起凡脫俗嘅吹水能力，從而埋堆。 再從同輩身上學習，從而升level.

我自己父母的例子係去唱K等於去夜總會。因為佢地眼中只有夜總會先有K唱

仲要d 傳銷保健果汁 成箱幾千咁買
我唔肯幫佢上網買 佢俾埋個信用卡安全碼俾間公司agent 幫佢買
你話係咪蠢過隻豬
買埋返大陸外婆食
我寸佢食左係咪會長命百歲
係ge 話阿婆點會岩岩過身走

冇嫁啦 出身既野除非重刷
否則都係靠自己

網上情緣，俾騙子呃左80萬算唔算？

覺得我媽咪好醒目
由細到大都無野呃到佢
連生日想比驚喜佢都佢比識穿左
搞左場大龍鳳之後仲要同返我地講其實佢一早知

而且成日覺得佢好叻
有咩大小事都好快搞掂

不過有時又覺得佢好搞笑
返工成個女強人咁
但返到屋企對住我地會好大頭蝦又傻更更咁
帶佢去旅行佢就會咩都唔理去邊都開心好易滿足
可能咁先最醒

媽咪我愛你

岩 父母見識少 好易影響仔女見識少
例如我中學之前老豆老母從來唔出街食飯
搞到我有時同同學搭唔到嗲 邊間餐廳咩野好食
同同學出去食飯 成日都唔知應有ge 禮儀 食物ge 食法都唔知
有時都幾尷尬
所以唔好以為呢d 叫慳家，呢d見識少，影響埋你社交能力

你就好
帶我老母去旅行只會奄尖聲悶
係咁小爆你 踩到你一棟都冇
痴撚線
第時你住老人院 冇人咁好服侍架啦

你啊媽蠢唔哂
而家個社會係咁反智
奉子成婚令個女仔冇議價能力

一時睇唔開咁就一世

我父母都係咁：
「你淨係讀書叻咋嘛」
「我啲朋友點會呃我」
「你地啲後生仔諗得太偏激啦」
「我讀社會大學架」

唔係個個有本事駕馭到
好似忠臣賢臣咁
唔係個個君主都配有

首先醒目既呀媽會揀個條件好既男人 餘下都唔洗多講

係 我都好少再駁咀
傷感情又冇結果

我早十幾年前已經做緊

以前細個初初同fd出街食，連碟頭飯都唔知咩來，叫餐飲又唔知有咩選擇，只係識M記d餐。

所以一開始的社交多少會有影響，之後就睇自己造化和際遇有冇好心朋友唔介意，引導你融入正常社交話題。

做第三者唔係問題
做到生埋仔就真係冇得救
都唔知係蠢定痴心
定諗住生仔可以綁到個男人

你要感恩你可以長大到宜家

我諗佢係想有個伴姐
而家香港近廿年單身率嚴重左
再唔搵就孤獨終老

屌 佢成日話我未沖乾淨

我反而係裝哂
wtsapp tg we7
wechat 真係老母搵仔用

真係聽到都嬲到仆街

我阿媽都係
第一次見我ex已經同我講依個男仔唔好
之後當然無理繼續一齊 真係越耐越發現佢啲衰野
比我媽講中哂

佢仲鬧我唔信佢如果我信左 個傷口應該會乸到好似燒傷咁

呀媽該叻果陣唔叻
該蠢果陣叻
偷偷地買左野比佢一眼睇穿

叻又死唔叻仲死

識放唔識收
叻但係冇咩智慧

係人都知lemon有citric acid，pH係3/4左右，酸性
Citric acid又係weak acid，因為H+ ion not completely dissociate in water blah blah blah

屌，中四chem野邊撚個唔識？吹到要大學Chem prof答中學問題

我老母都係咁

傳銷食過幾次屎 都唔識驚

仲以為自己好醒

又孤9寒又要貪玩，成L日參加埋D濕9平價旅行團，去到人哋sell乜9都買，乜嘢假靈芝呀，假玉呀，假茶壼呀，假保健食品呀，乜乜寶石呀⋯⋯吓吓中，翻嚟仲四圍同人晒命。俾人呃啲錢夾埋可以豪華團環遊世界lu

我個朋友阿媽好叻，喺公司做高層，離左婚詳情唔知，但據聞我朋友老豆好廢

由細到大婆婆湊大，阿媽好忙，但都好錫我朋友，讀書嗰時日日送佢返學再返工，但好似成日夜收，有時又要出trip

自己賺錢送我朋友去英國讀書，又買左現值1千萬嘅樓，畢業禮物好似話係10000股滙豐，當年50幾蚊入

利申：我朋友不是我，好葡萄

搞下笑啫衰仔,使唔使放上網講呀

我老母唔識用智能電話，仲用緊傳統手機

一早講左我係回緊原PO佢阿媽睇完CONTENT FARM唔知頭唔知路話檸檬係鹼呢件事，

不過唔緊要啦，你真係好叻叻呀，贏左架喇

其實仔大女大 好多男人唔介意 因為唔洗驚要養

老母迷信真係慘過食屎

香又污染燒野又係污影響隔離鄰居

講極都要做

咁錫我呢個仆街仔

咁佢唔好入/被入d廢老whatsapp群組
睇得多好易會被洗腦

咁嘅頹樣真係叫佢煮少餐好過

我以為拍電劇先會
原來現實都有咁專制既女人

你媽唔止醒，仲好有智慧

我想睇下有聰明呀媽嘅人生
點知留言咁多都係蠢呀媽

通常老一輩媽媽級好識睇男仔

我呀媽就係工作上女強人 然後生活知識係零 仔女一概唔理 由小學開始就自己做決定 小至自己簽手冊 大至揀咩中學 甚至連家長日都唔得閒出嚟
有時我都想佢可以唔好咁醒 想佢關心我多啲

下 家母wo
你老豆個刻咩反應

講到依步 不能認同更多
真係會有社交群障礙埋唔到堆
大家見識唔同 階層唔同
點會傾得埋

等咁多人仲話最好條女蠢蠢地易教單純
昨日單純可愛女友
等於
今日樓主弱智阿媽

冇計，其他嘢叻同識唔識做人老母係唔同skill

當然有其中一樣好過2樣都冇

同我奶奶差唔多
不過因為咁叻，通常性格都有缺憾
好多嘢閂埋門先會知
表面生活條件好好
不過我老公同佢關係疏離

咁既人都娶，睇黎樓主老豆智商都唔係高得去邊

我啊媽好蠢 但佢對投資又好醒

所以好憎聽到d人話 自己唔努力賴父母 佢哋究竟知唔知成長環境同教育方式係幾咁重要 好似我屋企人讀書好叻 佢個係大部分人都係 小康之家 佢都同我講有時同人哋會傾唔埋 覺得自己見識好少

所以而家我哋都唔會再食 佢就係咁話我哋醃尖 佢煮嘅菜係賣相差難食 重要 隔好多日都係拎返出嚟 之前我份工得閒啲會自己煮 我發覺我求其煮都好食過佢好多 我唔明點解佢可以整到咁恐怖
佢上次仲將啲m記薯條抌入煲 煲蕃茄薯條湯

我有個好撚蠢嘅老母詳情可以起我底

其實好事嚟 好過唔識用又要夾硬用 交咗十九幾次都唔識 唔教佢又嬲 叫人教佢嘢仲要聲大夾惡

聽到都覺得濕滯

都係啲香港娶唔到老婆返大陸取嗰堆囉

咁受遺傳影響，樓主智商可能都唔高

我媽好醒，細個部電腦未入window 已經有密碼，管得我超嚴完全冇童年

我自認唔係聰明 但係正常水平 不過真心讀書對提高智商有好大幫助 之前有個研究都有講過 讀書會令到左右腦嘅溝通會多咗 唔知分泌多咗啲咩物質就會聰明咗
以我自己經驗嚟講 我有兩班friend 一班係大學畢業一班係中五畢業 會睇得出佢哋兩班人諗嘢嘅層次差好遠 中五畢業嗰咋普遍諗嘢真係會蠢啲 冇咁有遠見同埋諗法 想法比較低層次
同埋唔聰明唔緊要 最多咪做唔到最叻嗰堆人 只要懂得錯誤中學習同埋虛心聽人講嘢 起碼都可以小有成就

稍微聰明嘅人都唔會係咁話自己醒目😂

你同佢講浮嗮面畢出嚟咪冇嘢

我對你嘅遭遇深表同情 估唔到有咁極品既老母 點解可以比帽你老豆戴
佢而家醒覺左未?

人生會舒服好多
到一個位會恍然大悟
知道媽咪用心良苦

唔生仔女咪唔出事

我老母讀書唔多，但轉數快。典型香港人果隻醒目本身我覺得如果阿公阿婆唔係重男輕女，我老母可以學業好有成就佢唔會亂買d呃人嘢，買金儲基金股票。

佢知道睇書一定有用，所以細細個就個個星期成家去借書，借咩唔理，總之你肯睇就得。

當然佢都會懶醒，但慶幸關鍵時刻，一講到洗大舊錢、法律文件一定會俾我話事。

屋企氣氛都算唔錯，會成日互寸，亦一年可以同兩老去到4-5次旅行。唔愁生活，仔女包括我都係專業人士。

重點係問佢點解咁做 淨係識話我唔知啊

我自少都比呀媽灌輸我地屋企好窮嘅觀念
冇興趣班冇乜玩具冇零食
連學校上堂必需要嘅書同文具都唔敢問佢買
唔可以話童年因此唔開心 但少左好多同齡人有嘅經驗
例如學樂理 出國旅行 學游水等等
見識都比其他人少
大個左先知當時屋企應該都算半個小康

係房用電腦打梗機，阿媽無啦啦走入黎開哂d門窗話「局住哂d幅射係房，幫你開窗散下佢」

我啊媽都係咁 頂唔順搬走左

咁你真係要睇下真嘅研究

歐洲食品訊息委員會曾經指出，進食隔夜菜會增加患癌症風險，但這項建議已於2016年被推翻。

註冊（澳洲）營養師謝詠瑩解釋：「因為煮熟的蔬菜需要某些酵素及細菌存在，先至會將硝酸鹽轉化為亞硝酸鹽，亦需在高溫及酸性等特定情況下，亞硝酸鹽才能形成致癌的亞硝胺。而且亞硝酸鹽並不易殘留體內，在體內轉為致癌物亞硝胺的機會並不高。簡單而言，要將蔬菜內的硝酸鹽轉化為致癌物質的機會微乎其微。」

香港食品安全中心亦指出，經檢測的73種新鮮蔬菜樣本中，硝酸鹽和亞硝酸鹽含量並不會對公眾健康構成即時風險。

謝詠瑩建議，大家可以選擇較低硝酸鹽的蔬菜，例如：茄子、燈籠椒、西蘭花、椰菜花、青瓜、四季豆、菇類、洋蔥、薯仔、南瓜、番茄。她補充，「即使吃了較高硝酸鹽的蔬菜，例如：白蘿蔔、西洋菜、菠菜、生菜、小棠菜、西芹、椰菜、紅菜頭都不必擔心。硝酸鹽可以溶喺水，所以可以透過清洗、用水焯菜去減少硝酸鹽含量，而且用水烚翻熱亦可以減低硝酸鹽含量。」

不過部分食物的確不宜隔夜吃，臨床腫瘤科專科醫生潘智文補充，「食物例如泡菜、酸菜一類的醃製食物，本身含有防腐劑，含有較大量亞硝酸鹽成份。市民要盡量減少進食醃製的食物。而綠葉類、莖葉類的蔬菜或蛋白質的食物，例如魚、蝦、蟹都不適合存放過夜。」

正常有放雪櫃保存嘅食物基本上唔會有事

你媽都係成日食隔夜菜?
我都好想搬但未有能力

原來係咁 咁都好d
不過都係唔想食隔夜菜 啲蔬菜擺一日已經變到又霉又黃 同埋係咁翻整都流失哂d營養

把口mean d，會同你鬥嘴

有時係我指路明燈，會係我揀科搵工果陣比意見

你呢啲講法都係師奶式講法
其實放4C營養係保存得好好
因為除左會氧化嘅vit C之外 除非有微生物滋生 否則係唔會憑空消失
反而煮先係令好多營養變質

我媽食豬話豬流感 食牛話有瘋牛症 雞又唔係有咩
信埋d wechat news 話飲牛奶會生癌 咖啡會唔知咩衰竭
唔比成家食豬牛同飲咖啡飲奶

係 聽到都火滾 好多野都係咁
例如有時有啲過期野/隔夜野叫佢唔好食
婆：怕咩啊 唔好曬 我食
叫左佢唔好食 佢照食 ok fine
到左夜晚 佢開始肚痛
婆：啊 xx 都係我累左你 起身同我去睇醫生啦 我唔想死喺度（想死喺佢仔身邊 超縱仔
三更半夜同佢去睇急症

從來都咁正常

完全明啊
啲大媽係wechat見到嘅野就信到十足十
都唔知有幾多係content farm
講返個事實佢聽就話我地唔知咁多
平時我地同佢講嘅野就點都唔信
但後尾佢啲朋友講返一樣嘅野佢又會信喎

醒目就冇你啦

妖
真係講起嬲
屋企果件一d 有用ge 意見都冇俾
今時今日ge 成就都係靠我自己摸返黎

無錯
呢啲靠把口唔用腦黎做人既係屌唔醒架

然後佢會同你講: 你有今時今日都係靠佢地架 你自己識大架？

巴打真係好慘件事最後點

屌你 mum too

係
最慘係見人地隨口up 幾句擦下鞋 覺得人地好好人 又比說話我聽：人地對我都比你對我好呀
心諗 梗係啦人地見讚你幾句就次次出黎食千幾二千大魚大肉都唔使比錢仲有人借錢
我比咁多家用 乜9母親節 生日都送禮物又唔見煮得有心機少少

細個果陣，阿媽郁d就打打罵罵，每一兩日一定有無辜被打。 明明自己同兄弟姊妹都算乖。

而家諗返轉頭，覺得係阿媽將個人嘅生活壓力， 發洩喺我哋身上（用打嘅方式）。壓力：包括搵食、 同老爺奶奶嘅相處等等......

想講頭先我屌9我老母屙屎唔沖廁
佢仲罵我搵野罵佢
仲係咁叫我咁不滿就搬走。。。其實真係覺得呢句好撚on9
因為我係住公屋 間房明明就係政府 我唔明佢有咩撚資格叫我搬走
最o咀都係點解自己錯仲可以理直氣壯話人

龍咁威 呢個咪瑞士山區肺

唔敢想像（ps將來wun對象都要帶眼識人，如果唔係單身好過）

same here成日叫我請佢旅行慶祝節日 衰d講句想叫佢eat shit
我細個無錢食飯個時佢去左邊 而家大左就想當我atm 唔肯就用不孝黎要脅我
佢係咪以為全世界都蠢過佢 係會比佢呃到既傻西

食飯的確容易肥，但食米粉好似仲容易肥（因為難消化）

老母極度開明
個仔做咩都會support
兩老退休諗定後路
生活智慧高 乜都識煮野勁到可以請客
如果當年佢移民美國成功一定會有一個好精彩既人生
有時會諗當年佢移到民就好 就算我同阿哥冇出世過都冇所謂

我媽都係 其實真係好攰

有個醒目gei呀媽成世人應該唔會太差
因爲佢起碼會為你打算下

我淨係知米粉係米整

我阿媽都好煩好蠢好固執好寒酸好撚污糟
成日去完廁所唔沖廁、唔洗手
唔用洗面膏洗臉
出完成日街唔沖涼
用面巾抹完臉、抹手腳、抹加拿大、再抹番臉
個人又臭
房又唔執成個垃圾岡咁

講起就炆

屌仲以為自己打上嚟
我嗰個都係亂咁食過期同隔夜嘢 食到腸塞開左三次刀 去探病就話冇下次結果轉個頭又食 又唔知自己算好彩

冇鹼性食品呢回事

老母係頭家嘅一家之主
冇咗老母頭家一定冧
老母我愛你

係咪蝗?

而家我妹都係咁 寧願留響公司打等 但我想陪貓先焗住番家 屌

唔係，土生土長香港人
話佢污糟佢自己又唔覺 仲話自己好乾淨
我真係廢事理佢

same每次去完旅行就問「咁幾時請我地去」，心諗我都係出黎做野儲到錢先有機會搭下飛機，佢地竟然好意思咁問我

係唔係真蠢係其次，但感覺上唔少呀媽係會將道聽途說奉為真理，並用各種虛無飄渺嘅理據去反駁反對意見

我同樓主好似同一個呀媽生咁

樓主好慘。。

冇撚得救 次次都笑笑口話 唔怕啦 怕咩啊
出事又叫生叫死 好痛啊唔得啦
有時真係想一晚巴車落去
好似你昆佢唔比佢食咁

日日留係公司~遲早變工作狂!!!!!
亦可能同事相處洽~對公司又有忠誠~同事上司變成冇血緣關係的親人~
把公司當成另一個家了~日日返工都會好開心~如果係真~諗起都幸福!!!

我媽都好蠢 無出嚟做過野挨過
識埋啲祈福黨俾人幾萬幾萬咁呃

細細個睇警訊仲笑點會有人信祈福黨
丫屌原來就係自己呀媽

Exactly一樣 一味貪過期同隔夜嘢平就亂咁放入口 一話唔要就衝出嚟話等佢食唔好浪廢 結果肚痛就係張床到就死咁縮埋一舊 最叻就係講話唔使醫佢等佢死左算 我屌 最慘佢害到我啊媽要日日煲湯探病仲攰過隻狗
一味貪平唔好浪廢

樓主我媽又係啲咁嘅人
蠢到死 人講乜佢信乜
又係買埋啲大陸明呃人嘅保健食品
又係被人洗腦做傳銷直銷
仲要覺得自己好有大智慧 好有生意頭腦咁

真係就快崩潰，都唔知可以點搞

一早放棄了 無得救

頂...牙膏 我媽都係叫我搽嗰隻傳銷牌子嘅牙膏落傷口 on99

好好好好好好同意
關於"氣場"或者"氣質", 我想講講有時有"氣場"唔相近的人,係有D唔自在, 冇咁放, 釋放唔到自己的真心...
我以前中學同D屋邨同學係臭味相頭D~玩得癲DD

好心啦 平時大大方幫鄉下啲人買野唔收錢（我老母比錢）
去完邊都唔熄燈唔熄風扇
一大煲水煮幾條菜咁 曬水曬電曬時間
啲錢都係返度 食完仲要比錢睇醫生
擺明掉左冇咁曬

我媽都係幾間傳銷中過，依家中緊無限x同埋x旭國學院 屌

屌 一樣
成日係到呻窮
其實細個小康明明可以上興趣班 至少出街食下飯
但大個因為咁無社交又錯過哂學技能嘅時候

我心諗...........你咁勵害,又知而家生活都算「過得去啦」
窮L我就唔怕認, 但"憑自己努力"我就唔敢當啦~大學冇選擇,讀D冷門科,點知呢幾年呢行比D報紙佬吹到前景好好咁, D行外人又真係信.....咁你話係"自己努力"定係"際遇好彩"定係"自己有眼光"呢~哈哈~

見你讚賞識!!!
大家加油啦

咁都有得賴
你老母見咁廢鞭你兩嘢可能跳咗樓
仲唔攬下阿媽多謝佢

好在我老母冇咁嚴重
不過有次我話佢點解啲街外人講野佢可以信到十足十
跟住佢話啲阿媽係咁架啦 唔係無知婦嬬呢個term點黎
我頂 講到好似係理所當然咁

識個女仔係d 完全冇人生目標開開心心過就算個種人
佢老母叫佢讀考古佢就照讀
到讀完第一份工起薪點係6萬..我同佢都
真心唔知佢老母點諗到..

好羨慕

摸moon熱唔熱
同我呀媽一樣

我都係 學少好多野
仲要星期六日去幫手

溫書同出街果part 中哂

點解你老豆肯娶

好難嫁wo
總有野睇我唔順眼

難怪你都係咁蠢

之前屋企疑似漏煤氣，全家都聞到有啲怪味果陣，呀媽走去熄燈

我媽每次買完嘢之後都會同我講，香蕉幾錢，菜幾錢，格過價邊檔平。佢津津樂道咁講，但問係我根本冇興趣聽d「 婆乸數」

另外又會成日因為「 買多件平少少」， 而囤積 體積大件嘅生活用品，例如油、洗衣液，塞爆哂儲物櫃

點睇都係你老母特别蠢咋喎

我都係!
我老母會話我成日搵位屌佢
我都唔想 但真係總有野督眼督鼻

所以d父母 都唔好怪啲仔女唔黐家, 首先要諗下, 有冇安排到一間獨立房間畀仔女. 係有門有窗嘅獨立房間, 而唔係 partition, 拉塊廉/ 隔塊板的所謂空間

如果自己有間房，平時聽歌/ 睇書/ 用電腦/ 煲電話粥/ 食零食，不知幾爽

細路仔嗰陣， 就話唔介意畀咩都畀大人睇見，青少年開始就會有自己思想， 想有私人空間。

全中

好恐怖 連周圍啲朋友都被佢check住晒

鬼叫我窮咩
細個運電視台睇邊個都冇得揀
仲諗到私人空間咩

你有冇讀過中文既"反問"
即係樓主持有相反答案

出黎做野以上能力好重要
點扮好忠心於公司然後偷偷SD CV
點扮到好勤力做野其實搵到位蛇王

似係寵慣左...

有冇咁難

愛莫能助

細個成日想睇歐美劇都冇機會
係上堂英文MISS介紹先識睇FRIENDS

我阿媽好撚醒
但我阿姨就好撚蠢
成日俾人呃，經常中埋啲傳銷毒
叫佢買$2000野請佢去旅行咁都信
差唔多每隔兩三日就會聽到我阿媽係電話勁燥底狂屌我阿姨

可能就係因為少人讀
所以競爭唔大，而行內又等人用
所以一入職咪人工高囉
一個職位人人爭崩頭嘅，當然價低者得啦

都係手神撞彩姐
另一面睇咪有眼光

賤格

學下自己煮同買過啲靚嘅餐具(接受唔到用狗兜裝飯)

其實 而家已經冇食佢煮嘅嘢 通常夜晚都係烚菜食

無呀媽，有女性親戚，我絲，乾性頭髮，洗完頭摸落去都係乾，啲親戚無知就話我洗唔乾淨果頭，1日之內佢仲幫我洗咗5次都係摸落去乾嘅

同埋佢整到個廚房勁污糟 摸親咩都係有油垢 勁燥

狗兜

我自己有頭家, 都唔係俾得多
但條友唔儲錢架, 完全唔諗下將來
而家普通人閒閒地都80歲命啦....
60幾歲人仲成日話要減肥
我老豆都係寵壞佢, 我都無眼睇
成屋都唔生性....

其實講得話知自己蠢嘅人唔算係蠢架啦

你係我第一個見到真心會讚賞奶奶嘅新抱，
可唔可以講多啲，你奶奶同你相處有咩會令到你覺得佢同其他人唔同（我相信你身邊應該好多朋友會同你訴苦奶奶啲衰野）

呢啲case 我都聽過，
阿媽係女強人，一個人帶大佢比錢佢去外國讀書，
然後佢喺果面假期同同學仔去附近地方旅遊，
點知發生意外受傷，
搞到要停左一個學期養傷，
佢媽send左三封email 屌鳩佢，指出佢嘅錯處，
聽完笑到我仆街

即係無知又自大
真係好撚恐怖

我覺得佢思路係好清晰，其實我老爺真的冇咁醒，佢當年一個女人仔唔識英文但自己一力攪移民，去到外國會主動學英文揸車搵工，唔會靠老公仔女。可能真係係外國住過，而且佢份人好嚴謹勤勞，佢冇一般老人家衛生問題，老實講佢屋企乾淨整齊過我到，病會戴口罩自己用公筷，好似好小事但真的好多老人家都唔會做。
出街永遠冇「一個人排隊十個人加入」，如果老爺排先，佢會自己排去隊尾唔會夾硬排埋去。同埋佢好大方，佢有不滿佢直接同你講，但冇話係親戚面前數你，講野好得體，有次個親戚串我冇仔生，佢會幫手一句得埋去「時代唔同啦仲介意呢d?」好感動的（雖然佢內心都可能咁諗，但佢識槍口對外，做得好好睇睇）
唯一係佢真係鬧人好叻，同串的XD，尤其是比佢捉到我冇用腦個陣，所以有時有壓力

你老母有人買未？

佢真心認為父母嘅閉塞係會害死仔女嘅一生
因為佢以前都畀人迫退學返工廠
我諗華人冇咩人會有呢個思維
只會講天下無不是之父母

會平靜好多
少好多麻煩

會講道理
識尊重自己尊重人

你呀媽就會拎你妹既成績黎打飛機覺得自己好叻？教到咁勁嘅女出嚟

喂中啊係咁曬命 但明明我地無佢拖累會更出色(起碼有個乾淨整潔 唔係屙屎落廁板既老母)

細細個離左婚啦

醒到咁，咁係屋企打飛機咪好易俾佢發現

女朋友啊媽好醒目
雖然女友成日做on9嘢 傻下傻下咁 但一同佢理論或者有難題嘅時候 佢就會轉mode變左第二個人咁 講野好有邏輯 分析得有條有理 思維成熟 我覺得歸根到底係因為佢啊媽教得唔錯

我啊媽又負面又蠢，去旅行個陣又會發癲，成日話人地覺得佢蠢佢自己諗諗下又流眼淚我同老竇都唔知可以點。重點係佢真係好撚蠢，行路都可以發緊夢，成日行行下唔見左人

睇到呢到真係忍唔住笑左樓主係咁話自己中風 好陰公豬又好好笑

同大家分享下我老母煮飯既鍋
其實佢係一個易潔鍋 但甩哂黑色塗層變左咁既漸變色

我唔知而家自己爆剩幾多血管

蠢還蠢
佢都係怕寂寞姐

其實兩睇
番工廠搵錢再自修
趕上創業潮 投機潮
都未必係壞事
齋讀書放棄黃金既搵錢年代都幾傷

似上司多過奶奶
好少奶奶咁識做 咁理性
我都係聽番嚟

CLS啲塗層甩落黎炒埋入餸致癌架
我知，你阿媽實話冇問題丫嘛
唔使問佢啦，
聽日去惠康買過兩隻返屋企，直接掉撚左佢唔使同佢講啦

因為佢真係醒的，有d野冇得講，醒但忍唔到蠢人（好似我咁），就會忍唔住話我

唔係人人都有天份做老闆，
知道自己極限，有咩長處短處，自己適合做咩崗位，唔好盲目相信自己無所不能已經需要唔少智慧啦

蠢人唔好生仔女
害死下一代

上次掉左一隻 我老豆老母一齊發癲罵我

難得有好婆媳關係，要好好珍惜，，
女人容易比情感主導左自己，大家識得客觀相處，互相尊重需要好多智慧，
鄧你老公開心

都係一個忍字啦

嘩 呢種奶奶真係好正
想自己去進步再配合對方成長
一定要服啦但絲打都唔好俾自己咁大壓力
始終性格唔同

你同佢講，新果兩隻係加5蚊用印花換嘅，
你見到前面買左幾萬蚊野，
唔要印花，所以你拎左黎換，問佢地係咪好抵好賺呢
佢地實鐘意貪呢啲on9小便宜，
轉個頭就冇野啦，仲會讚你叻女添

對住蠢人真相同過程都唔重要，重要係方法同結果，你唔需要比佢地知你點解要咁做，
只要耍鳩到佢比你咁做就得啦，
而於點耍，你耍多幾次就識架啦

但係如果你連佢地都耍唔到，就好難話人地蠢架啦

咁都唔係人人有資質讀書啦
最終咪自己決定自己想點囉

廿幾果陣我都忍唔到
大左我教後輩 同事多
漸漸冇咁大脾氣
再蠢都遇過
個個都醒我冇頂企啦

佢似係精神病 唔係蠢咁簡單

你仲後生 我就同事激爆我比較多機會

佢地已經習慣左我係蠢蠢地，我又慣左咩都係佢地話事就得了

成日想知, 如果有學歷又醒目既阿媽知道個仔打丁會點

係 婆媳關係都係老公做磨心
依個年代做男既好慘

我阿媽都好蠢 但佢都自認好蠢 最多買下六合彩 唔會過大海
睇通勝吉日過大海係咩玩法

搵個女人俾佢
等佢唔洗淨打咁dry

叫你老豆過兩招過我
我以前幾個ex 個媽媽又係
結果當時佢個女都係
真係夠把口就玩哂

的確，好多都係老豆老母係為仔女好
就算佢點錯都係你父母
賣lun左你都要認佢做老豆老母
我呀媽係咁講
佢唔會明點解人地啲仔女點解同父母關係咁差
真係個個都好似你咁錫仔女咩

有時都要睇個男人，我地關係好，最大原因係我老公夠強勢，奶奶點醒都好，佢都有「老來從子」既心態，而且我老公比佢更醒，或者惡。基本上我同奶奶有唔妥時，我老公邊個唔岩就鬧邊個，佢冇話偏幫邊個的，所以我地有咩都係自己靜靜地拆掂，唔會驚動隻佬。

可以咁講
係果期讀書忙乜都唔理

所以娶老婆真係唔好揀個太蠢同太懶嘅，一代好新抱，十代好兒孫，娶個無腦又懶到閪嘅廢物返屋企係會危害屋企同後代

其實大家入u 唔同系
我冇可能好似讀HD 咁日日同佢上堂
可能慣左我日日倍佢

咁易搵咩

拒絕溝通算 對住咁既人命都短幾年

吓吓要醒得嚟波大腰幼就梗係難啦如果想搵個正正常常嘅好女仔其實香港有唔少，試吓唔好太執着外表，多d着重性格相處上面應該易d搵到嘅

成日都覺得佢有

都唔易嫁,好既真係搶手貨
男女都係,剩低既一定有致命傷

咁細個算啦

唔好剩係emoji 啦
俾啲經歷見聞分享下

我都遇過 個下會諗 點解d咁既人可以生存喺公司炒佢

其實有時見到d老人家自己仔女都唔理佢地 我都會諗 好大機會係佢地以前好似我老母咁
正正常常有良心既人都唔會唔理自己父母

我都係咁諗 同會講道理簡直哂gas兼令自己燥鬱症

老母影響仔女iq 好似淨係遺傳俾仔
女嘅好似唔關事

關係/份工跟本冇乜人會做
我地都係反省下點解淪落到打依份19工

少好多負擔 自己識照顧自己

有時唔理老母講既野先係岩

支那老母先會用WeChat

係蠢但唔認嗰d真係災難

有得你食已經算好

我啊媽 唔用we7

我呀媽都係啲頭腦簡單嘅人 而且唔明白時事政治呢啲咁深奧嘅嘢
諗嘢永遠只係面嗰浸 而且仲要情商好低
有時同佢溝通真係會崩潰

會覺得你好蠢好唔醒目成日話你點解咁蠢？有冇用過腦諗嘢

真係叻嘅阿媽係會有方法令你都叻
而唔係講呢啲無用又傷害心理的說話

咁你老豆娶佢都算係福氣
係依一代基本上生存唔到
我見依一代女仔好多好醒

咁都養得大你真係多謝你阿媽啦

但都有極多 唔理政治/唔敏感既女仔 嫁左

樓-老公買咪得
政治-唔關我事嫁WO,唔好阻住我shopping

覺得比起上一輩少好多

因廿年前幫屋企手賣野
接觸當時既師奶都唔少
好多都唔似依一輩
太多數嫁人湊仔買餸炒股八卦
唔會諗咁多野

大個接觸多左唔同女仔
仲要係而家廿幾歲果堆
唔係食玩訓買就算
好多都比較獨立
叫做有批判性思考

我唔知點將我既見聞表達好
淨係知時間唔同
而家既男(包括我)
比起前都算冇乜承擔

一個中產家庭既出品
冇得怨嫁啦樓主 老母冇得揀

老母覺得洗成皮野買個淨水器乾淨過滾水

mathconcept邊張圖

係有酸/鹼性食物 但係alkaline diet 鹼性飲食呢樣嘢係假嘅 即係話 食鹼性食物唔會對食體好啲，健康啲咁解

我個阿姨知自己蠢，唔會賭馬賭波，唔會聽人講咩好就買咩。投資只會買中電媒氣收息。

有冇人慘得過我有個咁既老母
我老母蠢到仆街，典型無知婦人，中二畢業但小學生既智力都唔知有冇，有時真係會懷疑佢係咪弱智
連普通常識，危機意識都冇
去遠小小既地方會唔識搭車
任何要用電既野都唔識
唔識用洗衣機
插頭永遠唔會插實仲夠膽死話點解差唔到電既個電飯煲唔著
會用條micro usb線夾硬插落部用type c既電話到
家姊教左一個月先識得用whatsapp send相同錄音
識字但唔識思考同理解，銀行信用遠要家姊解一大論先明
明明唔洗返工但晚餐淨係煮兩個食送（狗飯）仲要一個係隔夜既
莫講話時事政治果d，睇東張西望前幾秒先講完既野仲問返我老豆點解
學人買股票以為睇下d財經節目就識，點知幾日就輸左成年人工
講野冇條理，冇前因後果，冇邏輯可言，冇判辨是非黑白能力，人講乜信乜但就係唔信我
做錯野話佢兩句就黑面發脾氣，講埋晒d悔氣說話
蠢冇乜大問題，但問題係仲又要懶，不思進取不求上進，做事得過且過求撚其其
最恐怖係唔會用腦思考，遇到問題永遠淨係識得坐係到唔去理唔去諗
到左依家50幾歲都仲係一事無成
所以細個由識諗野開始已經唔會信佢講野，有咩事都唔會同佢討論
不過好彩有個正常老豆
老豆都唔算聰明醒目，但起碼勤力做野，明白咩係岩咩係錯，遇到問題會諗好多計仔去解決
好彩我同家姊都冇遺傳個老母
見同學個老母讀左兩個博士學位真係好羨慕

呻左一大輪

同我老母一樣

蠢唔緊要
教佢又冇心裝載
問問題又直接要答案

教佢用電話真係無得頂

教左佢5,6次都可以話我冇教過
之後真係唔想再理佢

哇同我老母一樣 明明自己唔岩話佢仲要發脾氣 又懶到閪咁 又蠢 對住好炆
仲罵我點解成日話佢煩

其實已經無話咁大想頭想要明詩老母
但起碼正常 但我媽又蠢又懶到閪咁 仲要勁A字膊 自己每次錯都話因為係其他人所以錯

感謝主

唔係阿媽蠢，係女人都蠢

唔好同我講女人都讀到大學
咁有d 豬都識得計數嘅

男同女都有廢同叻 你講得出咁既野 已經知你係廢個類

全世界女人都係咁，自己錯因為其他人搞成佢地咁

係呀，男人有蠢嘅，女人有叻嘅，滿意未

係 其他嘢又記到鬼咁清喎（例如我密碼）
電話真係講極唔用腦記
仲同啲師奶話我唔教佢

老母冇得揀
唔通叫你老豆娶過個咩

咁就如佢所願啦

我早四五年前特登買部三星平板
由果時起有一時間教老母點用Android 佢上手自然用手機都易
到佢三年前先出部智能手機又係咁教 好似完全冇接觸咁
依一年先好啲麻煩少我好多
可以用微信同一個操作問我十次都唔識

我教十次都唔記得啦

呢個就要平返一下
煮某D餸例如蒸排骨,蒸完再拎去用火煲下會更好味
你可以話點解煲完唔轉碟,如果你肯食飽飯包洗碗既咪轉囉

唔係女人都蠢
係蠢既女人特別多
都唔少叻女 好兩極

好在我阿媽都仲識做飯
呢d真係狗也不屌

狗飯

我明呀清

屌 真係好委屈
問到第十次仲話洗唔洗咁惡
我出面做野問第二次俾人省緊啦

同我某個朋友老母好似
你唔會係教音樂啊~?

無錯 到第十次叫我教 我唔教就發脾氣
話自己唔識用電話係好正常 因為唔係一日到黑玩電話
話我咁得閒一日到黑用明明自己蠢仲要屌人

轉一轉界面佢地就收哂皮架啦

佢同我講有碟雞 我搵左一陣先搵到

所以我好撚鐘意大學d女lecturer 極吸引

想講大個先知好撚多都教錯哂

咁我呀媽比較好既一點就係脾氣好